  List choosingquestions = [
      {
        "section" : 1 ,
        "question" : "في حديث مراتب الدين .. أخبرني عن الإيمان؟",
        "answer" : "أَنْ تُؤْمِنَ بِاللَّهِ ومَلائِكَتِهِ وكُتُبِهِ ورُسُلِهِ",
        "choises" : [
          "أَنْ تُؤْمِنَ بِاللَّهِ ومَلائِكَتِهِ وكُتُبِهِ ورُسُلِهِ",
          "أَنْ تُؤْمِنَ بِاللَّهِ وكُتُبِهِ ورُسُلِهِ ومَلائِكَتِهِ",
          "أَنْ تُؤْمِنَ بِاللَّهِ ورُسُلِهِ ومَلائِكَتِهِ وكُتُبِهِ ",
        ]
      },
      {
        "section" : 1 ,
        "question" : "في حديث مراتب الدين.. اكملي... أخبرني عن الإحسان؟",
        "answer" : "أَنْ تَعْبُدَ اللَّهَ كَأَنَّكَ تَراهُ فإِنْ لَمْ تَكُنْ تَراهُ فإِنَّهُ يَراكَ ",
        "choises" : [
          "ما المَسْؤُولُ عَنْها بِأَعْلَمَ مِنَ السّائِلِ ",
          "أَنْ تَعْبُدَ اللَّهَ كَأَنَّكَ تَراهُ فإِنْ لَمْ تَكُنْ تَراهُ فإِنَّهُ يَراكَ ",
          "أَنْ تَلِدَ الأَمَةُ رَبَّتَها",
        ]
      },
      {
        "section" : 1,
        "question" : "في حديث مراتب الدين اختاري المناسب؟",
        "answer" : "وتُقِيمَ الصَّلاةَ وتُؤْتِيَ الزَّكاةَ ",
        "choises" : [
          "وتُقِيمْ الصَّلاةَ وتُؤْتِيْ الزَّكاةَ ",
          "وتُقِيمَ الصَّلاةَ وتُؤْتِيَ الزَّكاةَ ",
          "وتُقِيمُ الصَّلاةَ وتُؤْتِيِ الزَّكاةَ ",
        ]
      },
      {
        "section" : 1,
        "question" : "في حديث أطوار خلق الانسان (ويُؤْمَرُ بِأَرْبَعِ كَلِماتٍ...؟",
        "answer" : "بِكَتْبِ رِزْقِهِ وأَجَلِهِ وعَمَلِهِ وشَقيٌّ أو سَعِيدٌ",
        "choises" : [
          "بِكَتْبِ رِزْقِهِ وأَجَلِهِ وعَمَلِهِ وشَقيٌّ أو سَعِيدٌ",
          "بِكَتْبِ أَجَلِهِ ورِزْقِهِ وعَمَلِهِ وشَقيٌّ أو سَعِيدٌ",
          "بِكَتْبِ عَمَلِهِ وأَجَلِهِ ورِزْقِهِ وشَقيٌ أو سَعيدٌ",
        ]
      },
      {
        "section" : 1 ,
        "question" : "في حديث أطوار خلق الانسان اكملي (حدَّثَنا رَسُولُ اللَّهِ صلى الله عليه وسلم وهُوَ الصّادِقُ المَصْدُوقُ)؟",
        "answer" : "إِنَّ أَحَدَكُمْ يُجْمَعُ خَلْقُهُ في بَطْنِ أُمِّهِ أَرْبَعِينَ يَوْماً ",
        "choises" : [
          "إِنَّ اللَّهَ تَعالَى طَيِّبٌ لا يَقْبَلُ إِلّا طَيِّباً",
          "مَنْ أَحدَثَ في أَمْرِنا هَذا ما لَيْسَ مِنْهُ ",
          "إِنَّ أَحَدَكُمْ يُجْمَعُ خَلْقُهُ في بَطْنِ أُمِّهِ أَرْبَعِينَ يَوْماً ",
        ]
      },
      {
        "secition" : 1 ,
        "question" : "في حديث أطوار خلق الانسان اختاري المناسب؟",
        "answer" : "فيَسْبِقُ عَلَيْهِ الكِتابُ فيَعْمَلُ بِعَمَلِ أَهْلِ الجَنَّةِ فيدخلُها ",
        "choises" : [
          "فيَسْبِقُ عَلَيْهِ الكِتابُ فيَعْمَلُ بِعَمَلِ أهْلِ الجَنَّةِ فيدخلِها",
          "فيَسْبِقُ عَلَيْهِ الكِتابُ فيَعْمَلُ بِعَمَلِ أهْلِ الجَنَّةِ فيدخلَها",
          "فيَسْبِقُ عَلَيْهِ الكِتابُ فيَعْمَلُ بِعَمَلِ أَهْلِ الجَنَّةِ فيدخلُها ",
        ]
      },
       {
        "section" : 1 ,
        "question" : "في حديث حرمة دم المسلم قال رسول الله صلى الله عليه وسلم؟",
        "answer" : "لا يَحِلُ دَمُ امْرِئٍ مُسْلِمٍ ...",
        "choises" : [
          "لا يَحِلُ دَمُ امْرِئٍ مُسْلِمٍ ...",
          "أُمِرْتُ أَنْ أُقَاتِلَ النّاسَ..",
          "لَوْ يُعْطَى النّاسُ بِدَعْواهُمْ..",
        ]
      },
      {
        "secition" : 1,
        "question" : "في حديث حرمة دم المسلم: ",
        "answer" : "التَارِكُ لِدِينِهِ المُفارِقُ للجماعة  ",
        "choises" : [
          "التَارِكُ لِدِينِهِ المُفارِقُ للناس",
          "التَارِكُ لِدِينِهِ المُفارِقُ للجماعة  ",
          "التَارِكُ لِدِينِهِ المُفارِقُ للكل",
        ]
      },
       {
        "section" : 1 ,
        "question" : "في حديث حرمة دم المسلم أكملي:",
        "answer" : "إلا بإحدى ثلاثٍ",
        "choises" : [
          "إلا بإحدى ثلاثٌ",
          "إلا بإحدى ثلاثٍ",
          "إلا بإحدى ثلاثاً",
        ]
      },
      {
        "secition" : 1 ,
        "question" : "في حديث الأخذ بالتيسير وترك التعسير",
        "answer" : "مَا نَهَيْتُكُمْ عَنْهُ فَاجْتَنِبُوهُ",
        "choises" : [
          "مَا نَهَيْتُكُمْ عَنْهُ فَاجْتَنِبُوهُ",
          "مَا نَهَيْتُكُمْ عَنْهُ فأْتُوا مِنْهُ مَا اسْتَطَعْتُمْ",
          "مَا نَهَيْتُكُمْ عَنْهُ فابتعدوا عنه",
        ]
      },
       {
        "section" :1 ,
        "question" : "اذكري عنوان الحديث الذي ذكر فيه (ثُمَّ ذَكَرَ الرَّجُلَ يُطِيْلُ السَّفَرَ أَشْعَثَ أَغْبَرَ، يَمُدُّ يَدَيْهِ إِلَى السَّمَاء،ِ يَا رَبُّ يَا رَبُّ",
        "answer" : "الحلال الطيب شرط القبول ",
        "choises" : [
          "الحلال والحرام ",
          "حرمة المسلم",
          "الحلال الطيب شرط القبول ",
        ]
      },
       {
        "section" : 1 ,
        "question" : "من مخرج حديث أركان الإسلام ودعائمه العظام ؟ ",
        "answer" : "بخاري ومسلم",
        "choises" : [
          "البخاري",
          "مسلم",
          "بخاري ومسلم",
        ]
      },
      {
        "section" : 1,
        "question" : "من مخرج الرواية الثانية لحديث ابطال المنكرات والبدع ؟ ",
        "answer" : "مسلم",
        "choises" : [
          "مسلم",
          "البخاري",
          "الترمذي",
        ]
      },
       {
        "section" : 1,
        "question" : "من مخرج حديث الدين النصيحة ؟ ",
        "answer" : "مسلم",
        "choises" : [
          "مسلم",
          "البخاري",
          "الترمذي",
        ]
      },
       {
        "section" : 1,
        "question" : "من مخرج حديث حرمة المسلم ؟ ",
        "answer" : "بخاري ومسلم",
        "choises" : [
           "البخاري",
          "مسلم",
          "بخاري ومسلم",
        ]
      },
      {
        "section" : 2 ,
        "question" : "اذكري عنوان الحديث الذي ذكر فيه (دع ما يريبك إلى ما لا يريبك)",
        "answer" : "الأخذ باليقين والبعد عن الشبهات",
        "choises" : [
          "الأخذ بالتيسير وترك التعسير",
          "الأخذ باليقين والبعد عن الشبهات",
          "من خصال الإيمان",
        ]
      },
       {
        "section" : 2 ,
        "question" : "بداية حديث الاشتغال بما يفيد: ",
        "answer" : "مِنْ حُسْنِ إِسْلامِ المَرْءِ",
        "choises" : [
          "دَعْ مَا يريبك",
          "ما أَمَرْتُكُمْ بِهِ فَأتُوا مِنْهُ ما اسْتَطَعْتُمْ",
          "مِنْ حُسْنِ إِسْلامِ المَرْءِ",
        ]
      },
      {
        "section" : 2 ,
        "question" : "اذكري عنوان الحديث الذي ذكر فيه (مَنْ كَانَ يُؤمِنُ بِاللهِ وَاليَوْمِ الآخِرِ فَلْيَقُلْ خَيْرَاً أَو لِيَصْمُتْ)",
        "answer" : "من خصال الإيمان",
        "choises" : [
          "مراتب الدين ",
          "من خصال الإيمان",
          "الاشتغال بما يفيد",
        ]
      },
       {
        "section" : 2,
        "question" : "في حديث عموم الإحسان:",
        "answer" :    "فَإِذَا قَتَلْتُمْ فَأَحْسِنُوا القِتْلَةَ ",
        "choises" : [
          "فَإِذَا قَتَلْتُمْ فَأَحْسِنُوا القَتْلَةَ",
          "فَإِذَا قَتَلْتُمْ فَأَحْسِنُوا القُتْلَةَ ",
          "فَإِذَا قَتَلْتُمْ فَأَحْسِنُوا القِتْلَةَ ",
        ]
      },
      {
        "section" :2 ,
        "question" : "من مخرج حديث حرمة دم المسلم ؟ ",
        "answer" : "بخاري ومسلم ",
        "choises" : [
         "بخاري ومسلم ",
         "الترمذي",
          "الترمذي والنسائي",
        ]
      },
       {
        "section" : 2 ,
        "question" : "يبدأ حديث تقوى اللّه تعالى وحسن الخلق:",
        "answer" : "اتق اللَه حيثما كنت ",
        "choises" : [
          "قل آمنت باللّه",
          "اتق اللَه حيثما كنت ",
          "دع ما يريبك",
        ]
      },

             {
        "section" : 2,
        "question" : "من مخرج حديث الاخذ باليقين والبعد عن الشبهات ؟ ",
        "answer" : "الترمذي والنسائي ",
        "choises" : [
          "الترمذي والنسائي ",
          "الترمذي",
          "البخاري",
        ]
      },
            {
        "section" : 2,
        "question" : "من مخرج حديث الاشتغال بما يفيد ؟ ",
        "answer" : "الترمذي",
        "choises" : [
           "الترمذي والنسائي ",
          "الترمذي",
          "البخاري",
        ]
      },
       {
        "section" : 2,
        "question" : "من مخرج حديث من خصال الايمان ؟ ",
        "answer" : "بخاري ومسلم",
        "choises" : [
          "البخاري",
          "مسلم",
          "بخاري ومسلم",
        ]
      },
      {
        "section" :2 ,
        "question" : "من راوي حديث  اخوة الايمان والإسلام ؟",
        "answer" : "أبي حمزة انس بن مالك خادم رسول الله ",
        "choises" : [
          "أبي حمزة انس بن مالك خادم رسول الله ",
          "أبو هريرة",
          "ابن مسعود",
        ]
      },
       {
        "section" : 2,
        "question" : "من راوي حديث  الاشتغال بما يفيد ؟ ",
        "answer" : "أبو هريرة",
        "choises" : [
          "أبو العباس عبد الله بن عباس",
          "أبو هريرة",
          "أبو يعلي شداد بن أوس",
        ]
      },
      {
        "section" : 2,
        "question" : "من مخرج حديث عون الله تعالى وحفظه ؟ ",
        "answer" : "الترمذي ",
        "choises" : [
          "الترمذي ",
          "البخاري",
          "مسلم",
        ]
      },
       {
        "section" : 2,
        "question" : "من مخرج حديث الحياء من الايمان ؟",
        "answer" : "البخاري",
        "choises" : [
          "الترمذي ",
          "البخاري",
          "مسلم",
        ]
      },
      {
        "section" : 2,
        "question" : "من راوي حديث  الحياء من الايمان ؟",
        "answer" : "أبي مسعود عقبة بن عمرو الانصاري البدري",
        "choises" : [
          "أبي مسعود عقبة بن عمرو الانصاري البدري",
          "أبي ذر جندب بن جنادة ",
          "أبي عبد الرحمن معاذ بن جبل ",
        ]
      },
       {
        "section" :3 ,
        "question" : "في حديث طريق الجنّة:",
        "answer" : "أَرَأَيتَ إِذا صَلَّيْتُ المَكْتُوبَاتِ، وَصُمْتُ رَمَضانَ، وَأَحلَلتُ الحَلاَلَ، وَحَرَّمْتُ الحَرَامَ،",
        "choises" : [
          "أَرَأَيتَ إِذا صَلَّيْتُ المَكْتُوبَاتِ، وَأَحلَلتُ الحَلاَلَ، وَحَرَّمْتُ الحَرَامَ، وَصُمْتُ رَمَضانَ",
          "أَرَأَيتَ إِذا صَلَّيْتُ المَكْتُوبَاتِ، وَصُمْتُ رَمَضانَ، وَحَرَّمْتُ الحَرَامَ، وَأَحلَلتُ الحَلاَلَ",
          "أَرَأَيتَ إِذا صَلَّيْتُ المَكْتُوبَاتِ، وَصُمْتُ رَمَضانَ، وَأَحلَلتُ الحَلاَلَ، وَحَرَّمْتُ الحَرَامَ،",
        ]
      },
      {
        "section" : 3 ,
        "question" : "يبدأ حديث من جوامع الخير:",
        "answer" : "الطُّهُورُ شَطْرُ الإِيْمَانِ، والحَمْدُ للهِ تَمْلأُ الميزانَ",
        "choises" : [
          "مَنْ نَفَّسَ عَنْ مُؤمِن كُربَةً مِن كُرَبِ الدُّنيَا نَفَّسَ اللهُ عَنهُ كُربَةً مِنْ كرَبِ يَوم القيامَةِ",
          "الطُّهُورُ شَطْرُ الإِيْمَانِ، والحَمْدُ للهِ تَمْلأُ الميزانَ",
          "قل آمنت باللّه",
        ]
      },

      {
        "section" : 3 ,
        "question" : "في حديث (يَا عِبَادِيْ لَوْ أنَّ أَوَّلَكُمْ وَآخِرَكُمْ وَإنْسَكُمْ وَجِنَّكُمْ قَامُوْا فِيْ صَعِيْدٍ وَاحِدٍ فَسَأَلُوْنِيْ فَأَعْطَيْتُ كُلَّ إِنسانٍ مَسْأَلَتَهُ مَا نَقَصَ ذَلِكَ مِمَّا عِنْدِيْ إِلاَّ ...........)",
        "answer" :  "كَمَا يَنْقُصُ المِخْيَطُ إَذَا أُدْخِلَ البَحْرَ ",
        "choises" : [
          "كَمَا يَنْقُصُ المَخِيط إَذَا أُدْخِلَ البَحْرَ ",
          "كَمَا يَنْقُصُ المِخْيَطُ إَذَا أُدْخِلَ البَحْرَ ",
          "كَمَا يَنْقُصُ المِخْيَطَ إَذَا أُدْخِلَ البَحْرَ ",
        ]
      },
       {
        "section" : 3 ,
        "question" : "في حديث التنافس في عمل الخير:",
        "answer" : "إِنَّ بِكُلِّ تَسْبِيْحَةٍ صَدَقَة. وَكُلِّ تَكْبِيْرَةٍ صَدَقَةً وَكُلِّ تَحْمَيْدَةٍ صَدَقَةً وَكُلِّ تَهْلِيْلَةٍ صَدَقَةٌ",
        "choises" : [
          "إِنَّ بِكُلِّ تَسْبِيْحَةٍ صَدَقَة. وَكُلِّ تَحْمَيْدَةٍ صَدَقَةً وَكُلِّ تَكْبِيْرَةٍ صَدَقَةً وَكُلِّ تَهْلِيْلَةٍ صَدَقَةٌ",
          "إِنَّ بِكُلِّ تَسْبِيْحَةٍ صَدَقَة. وَكُلِّ تَكْبِيْرَةٍ صَدَقَةً وَكُلِّ تَحْمَيْدَةٍ صَدَقَةً وَكُلِّ تَهْلِيْلَةٍ صَدَقَةٌ",
          "إِنَّ بِكُلِّ تَسْبِيْحَةٍ صَدَقَة. وَكُلِّ تَكْبِيْرَةٍ صَدَقَةً وَكُلِّ تَهْلِيْلَةٍ صَدَقَةً وَكُلِّ تَحْمَيْدَةٍ صَدَقَةٌ",
        ]
      },
      {
        "section" : 3 ,
        "question" : "يبدأ حديث فضل اللّه تعالى وسعة رحمته:",
        "answer" : "كُلُّ سُلامَى مِنَ النَّاسِ عَلَيْهِ صَدَقَةٌ ",
        "choises" : [
          "ذَهَبَ أَهلُ الدثورِ بِالأُجورِ،",
          "الطهور شطر الإيمان",
          "كُلُّ سُلامَى مِنَ النَّاسِ عَلَيْهِ صَدَقَةٌ ",
        ]
      },
       {
        "section" : 3 ,
        "question" : "في حديث فضل اللّه تعالى وسعة رحمته:",
        "answer" :  "كُلُّ سُلامَى مِنَ النَّاسِ عَلَيْهِ صَدَقَةٌ ",
        "choises" : [
          "كُلُّ سُلامَى مِنَ النَّاسِ عَلَيْهِ صَدَقَةٌ ",
          "كُلُّ سَلامَى مِنَ النَّاسِ عَلَيْهِ صَدَقَةٌ ",
          "كُلُّ سَلامِى مِنَ النَّاسِ عَلَيْهِ صَدَقَةٌ ",
        ]
      },
      {
        "section" : 3 ,
        "question" : "ما هو الحديث الذي رواه أبي نجيح العرباض بن سارية:",
        "answer" : "وَعَظَنا رَسُولُ اللهِ مَوعِظَةً وَجِلَت مِنهَا القُلُوبُ وَذَرَفَت مِنهَا العُيون.",
        "choises" : [
          "يَا رَسُولَ الله أَخبِرنِي بِعَمَلٍ يُدخِلُني الجَنَّةَ وَيُبَاعدني منٍ النار",
          "وَعَظَنا رَسُولُ اللهِ مَوعِظَةً وَجِلَت مِنهَا القُلُوبُ وَذَرَفَت مِنهَا العُيون.",
          "أَنَّ أُنَاسَاً مِنْ أَصحَابِ رَسُولِ اللهِ ﷺ قَالوا للنَّبي ﷺ يَا رَسُولَ الله: ذَهَبَ أَهلُ الدثورِ بِالأُجورِ",
        ]
      },
       {
        "section" : 3 ,
        "question" : "في حديث وجوب لزوم السنة واجتناب البدع",
        "answer" :  "وَإِيَّاكُمْ وَمُحْدَثَاتِ الأُمُورِ ",
        "choises" : [
          "وَإِيَّاكُمْ وَمُحْدِّثَاتِ الأُمُورِ ",
          "وَإِيَّاكُمْ وَمُحْدَثَاتِ الأُمُورِ ",
          "وَإِيَّاكُمْ وَمُحْدِثَاتِ الأُمُورِ ",
        ]
      },
      {
        "section" : 3 ,
        "question" : "ما هو الحديث الذي رواه معاذ بن جبل؟",
        "answer" :  "يَا رَسُولَ الله أَخبِرنِي بِعَمَلٍ يُدخِلُني الجَنَّةَ وَيُبَاعدني عنِ النار",

        "choises" : [
          "وَعَظَنا رَسُولُ اللهِ مَوعِظَةً وَجِلَت مِنهَا القُلُوبُ وَذَرَفَت مِنهَا العُيون.",
          "أَنَّ أُنَاسَاً مِنْ أَصحَابِ رَسُولِ اللهِ ﷺ قَالوا للنَّبي ﷺ يَارَسُولَ الله: ذَهَبَ أَهلُ الدثورِ بِالأُجورِ",
          "يَا رَسُولَ الله أَخبِرنِي بِعَمَلٍ يُدخِلُني الجَنَّةَ وَيُبَاعدني عنِ النار",
        ]
      },
       {
        "section" : 3 ,
        "question" : "في حديث سبيل الجنة:",
        "answer" :  "أَلاَ أَدُلُّكَ عَلَى أَبْوَابِ الخَيْرِ: الصَّوْمُ  (جُنَّة)",
        "choises" : [
          "أَلاَ أَدُلُّكَ عَلَى أَبْوَابِ الخَيْرِ: الصَّوْمُ  (جِنَّةٌ)",
          "أَلاَ أَدُلُّكَ عَلَى أَبْوَابِ الخَيْرِ: الصَّوْمُ  (جَنَّةٌ)",
          "أَلاَ أَدُلُّكَ عَلَى أَبْوَابِ الخَيْرِ: الصَّوْمُ  (جُنَّة)",
        ]
      },
      {
        "section" : 3 ,
        "question" : "ما هو الحديث الذي رواه أبو ثعلبة الخشني جرثوم بن ناشر؟",
        "answer" : "إِنَّ اللهَ فَرَضَ فَرَائِضَ فَلا تُضَيِّعُوهَا، وَحَدَّ حُدُودَاً فَلا تَعْتَدُوهَا",
        "choises" : [
          "ازهَد في الدُّنيَا يُحِبَّكَ اللهُ، وازهَد فيمَا عِندَ النَّاسِ يُحِبَّكَ النَّاسُ",
          "إِنَّ اللهَ فَرَضَ فَرَائِضَ فَلا تُضَيِّعُوهَا، وَحَدَّ حُدُودَاً فَلا تَعْتَدُوهَا",
          "لَوْ يُعْطَى النَّاسُ بِدعوَاهُمْ لادَّعَى رِجَالٌ أَمْوَال قَومٍ وَدِمَاءهُمْ،",
        ]
      },
       {
        "section" : 3 ,
        "question" : "في حديث حدود اللّه تعالى وحرماته: ",
        "answer" : "إِنَّ اللهَ فَرَضَ فَرَائِضَ فَلا تُضَيِّعُوهَا، وَحَدَّ حُدُودَاً فَلا تَعْتَدُوهَا",
        "choises" : [
          "إِنَّ اللهَ فَرَضَ فَرَائِضَ فَلا تَعْتَدُوهَا، وَحَدَّ حُدُودَاً فَلا تُضَيِّعُوهَا",
          "إِنَّ اللهَ فَرَضَ فَرَائِضَ فَلا تُضَيِّعُوهَا، وَحَدَّ حُدُودَاً فَلا تَعْتَدُوهَا",
          "إِنَّ اللهَ فَرَضَ فَرَائِضَ فَلا تُضَيِّعُوهَا، وَحَدَّ حُدُودَاً فَلا تَنْتَهِكُوهَا",
        ]
      },
            {
        "section" : 3,
        "question" : "من مخرج حديث فضل الله تعالى وسعة رحمته ؟ ",
        "answer" : "بخاري ومسلم",
        "choises" : [
          "البخاري",
          "مسلم",
          "بخاري ومسلم",
        ]
      },
       {
        "section" : 3,
        "question" : "من مخرج حديث آلاء الله ونعمه على عباده ؟ ",
        "answer" : "مسلم",
        "choises" : [
          "البخاري",
          "مسلم",
          "بخاري ومسلم",
        ]
      },
      {
        "section" : 4 ,
        "question" : "ما هو الحديث الذي رواه أَبو العَباس سهل بنِ سعدٍ السَّاعِدي؟ ",
        "answer" : "جَاءَ رَجُلٌ إِلَى النبي ﷺ فَقَالَ: يَا رَسُول الله: دُلَّني عَلَى عَمَلٍ إِذَا عَمِلتُهُ أَحَبَّني اللهُ، وَأَحبَّني النَاسُ ",

        "choises" : [
          "جَاءَ رَجُلٌ إِلَى النبي ﷺ فَقَالَ: يَا رَسُول الله: دُلَّني عَلَى عَمَلٍ إِذَا عَمِلتُهُ أَحَبَّني اللهُ، وَأَحبَّني النَاسُ ",
          "إِنَّ اللهَ فَرَضَ فَرَائِضَ فَلا تُضَيِّعُوهَا، وَحَدَّ حُدُودَاً فَلا تَعْتَدُوهَا",
          "يَا رَسُولَ الله أَخبِرنِي بِعَمَلٍ يُدخِلُني الجَنَّةَ وَيُبَاعدني عن النار",
        ]
      },
       {
        "section" : 4 ,
        "question" : "راوي حديث نفي الضرر في الإسلام: ",
        "answer" : "أبي سعيد سعد بن مالك بن سنان الخدري",
        "choises" : [
          "أَبي العَباس سَعدِ بنِ سَهلٍ السَّاعِدي ",
          "أبي ثعلبة الخشني جرثوم بن ناشر",
          "أبي سعيد سعد بن مالك بن سنان الخدري",
        ]
      },
      {
        "section" : 4,
        "question" : "أسس القضاء في الإسلام: ",
        "answer" : "لَوْ يُعْطَى النَّاسُ بِدعوَاهُمْ لادَّعَى رِجَالٌ أَمْوَال قَومٍ وَدِمَاءهُمْ،",
        "choises" : [
          "إِنَّ اللهَ فَرَضَ فَرَائِضَ فَلا تُضَيِّعُوهَا، وَحَدَّ حُدُودَاً فَلا تَعْتَدُوهَا",
          "إِنَّ اللهَ تَعَالَى قَالَ: مَنْ عَادَى لِي وَلِيَّاً فَقَدْ آذَنْتُهُ بِالحَرْبِ.",
          "لَوْ يُعْطَى النَّاسُ بِدعوَاهُمْ لادَّعَى رِجَالٌ أَمْوَال قَومٍ وَدِمَاءهُمْ،",
        ]
      },
       {
        "section" : 4 ,
        "question" : "حديث فرضية إزالة المنكر وبيان مراتبها:",
        "answer" : "مَن رَأى مِنكُم مُنكَرَاً فَليُغَيِّرْهُ بِيَدِهِ، فَإِنْ لَمْ يَستَطعْ فَبِلِسَانِهِ، فَإِنْ لَمْ يَستَطعْ فَبِقَلبِه ",
        "choises" : [
          "مَن رَأى مِنكُم مُنكَرَاً فَليُغَيِّرْهُ بِيَدِهِ، فَإِنْ لَمْ يَستَطعْ فَبِلِسَانِهِ، فَإِنْ لَمْ يَستَطعْ فَبِقَلبِه ",
          "مَن رَأى مِنكُم مُنكَرَاً فليحسنه بِيَدِهِ، فَإِنْ لَمْ يَستَطعْ فَبِلِسَانِهِ، فَإِنْ لَمْ يَستَطعْ فَبِقَلبِه ",
          "مَن رَأى مِنكُم مُنكَرَاً فَليُغَيِّرْهُ بِيَدِهِ، فَإِنْ لَمْ يَستَطعْ فبعقله، فَإِنْ لَمْ يَستَطعْ فَبِقَلبِه ",
        ]
      },
      {
        "section" : 4,
        "question" : "أخوة الإسلام وحقوق المسلم: ",
        "answer" : "لاَ تَحَاسَدوا، وَلاَ تَنَاجَشوا، وَلاَ تَبَاغَضوا، وَلاَ تَدَابَروا",
        "choises" : [
          "لاَ تَحَاسَدوا، وَلاَ تَبَاغَضوا، وَلاَ تَنَاجَشوا وَلاَ تَدَابَروا",
          "لاَ تَحَاسَدوا، وَلاَ تَنَاجَشوا، وَلاَ تَدَابَروا وَلاَ تَبَاغَضوا،",
          "لاَ تَحَاسَدوا، وَلاَ تَنَاجَشوا، وَلاَ تَبَاغَضوا، وَلاَ تَدَابَروا",
        ]
      },
       {
        "section" : 4,
        "question" : "حديث جوامع الخير:",
        "answer" : "مَنْ نَفَّسَ عَنْ مُؤمِن كُربَةً مِن كُرَبِ الدُّنيَا نَفَّسَ اللهُ عَنهُ كُربَةً مِنْ كرَبِ يَوم القيامَةِ",
        "choises" : [
          "مَنْ نَفَّسَ عَنْ مُؤمِن كُربَةً مِن كُرَبِ الدُّنيَا نَفَّسَ اللهُ عَنهُ كُربَةً مِنْ كرَبِ يَوم القيامَةِ",
          "إِنَّ الله كَتَبَ الحَسَنَاتِ وَالسَّيئَاتِ ثُمَّ بَيَّنَ ذَلِكَ",
          "لاَ يُؤْمِنُ أَحَدُكُمْ حَتَّى يَكُونَ هَواهُ تَبَعَاً لِمَا جِئْتُ بِهِ",
        ]
      },
      {
        "section" : 4 ,
        "question" : "يبدأ حديث عدل اللّه تعالى وفضله ورحمته:",
        "answer" : "إِنَّ الله كَتَبَ الحَسَنَاتِ وَالسَّيئَاتِ ثُمَّ بَيَّنَ ذَلِكَ؛",
        "choises" : [
          "إِنَّ اللهَ تَعَالَى قَالَ: مَنْ عَادَى لِي وَلِيَّاً فَقَدْ آذَنْتُهُ بِالحَرْبِ.",
          "إِنَّ الله كَتَبَ الحَسَنَاتِ وَالسَّيئَاتِ ثُمَّ بَيَّنَ ذَلِكَ؛",
          "لَوْ يُعْطَى النَّاسُ بِدعوَاهُمْ لادَّعَى رِجَالٌ أَمْوَال قَومٍ وَدِمَاءهُمْ،",
        ]
      },
       {
        "section" : 4,
        "question" : "يبدأ حديث وسائل القرب من اللّه تعالى ونيل محبته:",
        "answer" : "إِنَّ اللهَ تَعَالَى قَالَ: مَنْ عَادَى لِي وَلِيَّاً فَقَدْ آذَنْتُهُ بِالحَرْبِ.",
        "choises" : [
          "لَوْ يُعْطَى النَّاسُ بِدعوَاهُمْ لادَّعَى رِجَالٌ أَمْوَال قَومٍ وَدِمَاءهُمْ،",
          "إِنَّ اللهَ تَعَالَى قَالَ: مَنْ عَادَى لِي وَلِيَّاً فَقَدْ آذَنْتُهُ بِالحَرْبِ.",
          "إِنَّ الله كَتَبَ الحَسَنَاتِ وَالسَّيئَاتِ ثُمَّ بَيَّنَ ذَلِكَ",
        ]
      },

       {
        "section" : 4 ,
        "question" : "في حديث اغتنام الدنيا للفوز بالأخرة:",
        "answer" :  "كُنْ فِي الدُّنْيَا كَأَنَّكَ غريبٌ أَوْ عَابِرُ سَبِيْلٍ ",
        "choises" : [
          "كُنْ فِي الدُّنْيَا كَأَنَّكَ غريبٌ أَوْ عَابِرُ سَبِيْلٍ ",
          "كُنْ فِي الدُّنْيَا كَأَنَّكَ غريبٍ أَوْ عَابِرُ سَبِيْلٍ ",
          "كُنْ فِي الدُّنْيَا كَأَنَّكَ غريباً أَوْ عَابِرُ سَبِيْلٍ",
        ]
      },
     
       {
        "section" :4 ,
        "question" : "من مخرج حديث فرضية إزالة المنكر وبيان مراتبها ؟ ",
        "answer" : "مسلم",
        "choises" : [
          "البخاري",
          "مسلم",
          "بخاري ومسلم",
        ]
      },
      {
        "section" :4 ,
        "question" : "من راوي حديث رفع الحرج في الاسلام ؟ ",
        "answer" : "ابن عباس ",
        "choises" : [
          "أبو هريرة",
          "ابن عباس ",
          "ابن مسعود",
        ]
      },
       {
        "section" : 4,
        "question" : "من مخرج حديث اغتنام الدنيا للفوز بالاخرة ؟ ",
        "answer" : "البخاري",
        "choises" : [
          "البخاري",
          "مسلم",
          "الترمذي",
        ]
      },
      {
        "section" :4 ,
        "question" : "من مخرج حديث سعة مغفرة الله عز وجل ؟ ",
        "answer" : "الترمذي",
        "choises" : [
          "البخاري",
          "مسلم",
          "الترمذي",
        ]
      },
       {
        "section" : 4,
        "question" : "من راوي حديث نفي الضرر في الاسلام ؟ ",
        "answer" : "أبي سعيد سعد بن مالك بن سنان الخدري",
        "choises" : [
          "أبي العباس سهل بن سعد الساعدي",
          "أبي سعيد سعد بن مالك بن سنان الخدري",
          "أبو هريرة",
        ]
      },

     
  ] ;
